Sat 28 Dec 2019 02:22:49 PM CST
Q:"No networks found" while entered "sudo wifi-menu"
A:"rfkill" to detect whether wlan module is blocked



Sat 11 Jan 2020 03:46:12 PM CST
Q:"Annoying warning beep"
A:"/etc/inputrc <set bell-style off> for tab completion beep switch off, <xset b off> for x windows beep switch off"

( PS:updated Tue 21 Apr 2020 08:23:53 PM CST )
A better solution in " /etc/modprobe.d/nobeep.conf"
> blacklist pcpskr

Q:"unblock bluetooth in rfkill"
A:"<sudo rfkill unblock *(bluetooth)>"



Sun 23 Feb 2020 07:44:16 PM CST
Q:"deepin.com.qq.office"
A:"/usr/lib/gsd-xsettings &"



Sun 19 Apr 2020 10:21:44 AM CST
(1). # ip link set WLAN up
(2). # iwlist wlp3s0 scan | grep ESSID
(3). # wpa_passphrase ESSID PASSWORD > INTERNET.conf
(4). # wpa_supplicant -B -c INTERNET.conf -i wlp3s0
(5). # dhcpcd -b



Sun 12 Jul 2020 09:20:40 AM CST
Q: matlab installation error:
    terminate called after throwing an instance of 'std::runtime_error'
  what():  Unable to launch the MATLABWindow application
A: libselinux(aur)



Fri 24 Jul 2020 10:18:16 PM CST
Q: wine wechat error:
    missing WeChatWin.dll, error code:126
A:  lib32-libldap
    riched20



Sat 15 Aug 2020 11:48:59 PM CST
Q: Connect to school web with encryption
A:  1. install rp-pppoe package
    2. # pppoe-setup
    3. Primary DNS  202.117.112.3
       Secondary DNS 218.30.19.40
       #Secondary DNS 22.11.1.67



Wed Aug 26 04:00:58 PM CST 2020
Q: /usr/lib/libpango-1.0.so.0: undefined symbol: g_log_structured
A:  1. remove the following links here:MatlabPath/R2020b/cefclient/sys/os/glnxa64 
        libgio-2.0.so
        libglib-2.0.so
        libgmodule-2.0.so
        libgobject-2.0.so
        libgthread-2.0.so
    2. ln -s LIBLINKS THERE



Tue Sep  1 08:09:51 PM CST 2020
Q: git unable to store user password
A: git config credential.helper store
   git config --global credential.helper store



Sun Sep 13 02:41:12 PM CST 2020
Q: change console fonts
A:  temporary -> /usr/share/kbd/consolefonts/
    persistent:
        1. /etc/vconsole.conf
        2. FONT=ter-k32n.psf.gz
            terminus-font



Fri Oct 16 12:10:56 PM CST 2020
Q1: "read only file system protected ... (TOSHIBA)"
Q2: pcmanfm dual system windows file
A: # pacman -S ntfs-3g



Thu Dec 31 11:49:17 PM CST 2020
Q: no Chinese character input in netease-cloud-music
A: ln -sf /usr/lib/libgtk-x11-2.0.so.0 /opt/netease/netease-cloud-music/libs



Tue Jan 26 09:58:01 PM CST 2021
Q: csgo Chinese fonts
A: env LANG=zh_CN.UTF-8 steam
A: nvim ~/SteamLibrary/steamapps/common/Counter-Strike Global Offensive/csgo/panorama/fonts/conf.d/non_latin..
```
<match target="pattern">
	<test qual="any" name="family">
		<string>Helvetica</string>
	</test>
	<edit name="family" mode="assign">
		<string>WenQuanYi Zen Hei</string>
	</edit>
</match>
```

-worldwide -high -nojoy -processheep -preload -d3d9ex -novid prime-run



Wed Mar 10 10:38:13 AM CST 2021
Q: Dual System time asynchronous
A: Reg add HKLM\SYSTEM\CurrentControlSet\Control\TimeZoneInformation /v RealTimeIsUniversal /t REG_DWORD /d 1



Wed Mar 17 04:57:31 PM CST 2021
Q: How to download part of a large git repository?
A:
```
	git init <repo>
	cd <repo>
	git remote add origin <url>
	git config core.sparsecheckout true
	echo "match/pattern/*" >> .git/info/sparse-checkout
	git pull --depth=1 origin master
```



Sun May  9 03:31:44 PM CST 2021
Q: deepfly binding for DDnet, m for music emote
A:
```
bind up "bind mouse1 \"+fire; +toggle cl_dummy_hammer 1 0\""
bind down "bind mouse1 \"+fire""
bind m "emote 5"
```
